[慎入] 去拍戲演喪屍吧！ 醫生一句救活38磅厭食症俄女

【星島日報報道】俄羅斯一名成年女子體重僅剩38磅，骨瘦如柴，面如枯骨。醫生為了治好她而用激將法故意問她，「是否想過直接到恐怖片里扮演一個角色，比如喪屍。」

據外媒報道，這名女子名叫卡里亞金娜（Kristina Karyagina），來自俄羅斯的巴爾瑙爾（Barnaul），現年26歲。她患有厭食症，從讀高中開始拒絕吃東西。從那時開始，她只吃小片蘋果和香蕉，也因此變得暴瘦，目前只有38磅（17公斤），相當於4歲孩子的水平。這也對她的內臟器官造成很大損傷，如果得不到治療，那麼她會在一年內死去。有專家警告說，治癒的唯一方法就是要學會自嘲。

俄羅斯真人秀明星，也曾患過厭食症的瑪麗娜·科基諾對卡里亞金娜出了援助之手，通過她在社交網絡上的52萬粉絲發起了籌款活動，募集了110000盧布（約1.3萬港元），幫助卡里亞金娜和她母親飛往下諾夫哥羅德進行治療。

「我知道有人把一頓飯擺在你面前卻不能吃是甚麼感覺。即使當你意識到自己快死了，你仍不會吃。」瑪麗娜還找到了以前幫助她的專家戈蘭（Dr Yan Goland）博士來幫忙，他同意免費幫卡里亞金娜治療。

在第一次與卡里亞金娜的面對面治療中，戈蘭博士反覆問他的新病人，「你有沒有想過在恐怖片里扮演一個角色？或許一個喪屍？」戈蘭博士此舉也是為了改變她的心態，因為如果她能改變對於厭食症的態度，那她才可以找到康復之路。

在治療的第二天，卡里亞金娜長久以來第一次吃了蘋果和香蕉以外的東西。卡里亞金娜的母親對此表示，「我看到女兒吃了蕎麥粥，我不敢相信我自己的眼睛。在這之前，她每天的飲食就只包括小片蘋果或香蕉，以及水和果汁。」

在公佈的一段影片中，瑪麗娜帶著看起來狀態不錯的卡里亞金娜一起漫步。瑪麗娜表示，「卡里亞金娜現在知道一切皆有可能，這很重要。」

厭食症是一種嚴重的精神疾病，在這種疾病中，患者拒絕攝入食物，常常導致他們體重嚴重不足。如果不治療，患者可能會失去肌肉和骨骼力量，同時會伴有抑鬱症等症狀。在嚴重情況下，這種疾病也是致命的。專家表示，對厭食症治療的關鍵是心理治療，以及自助小組鼓勵健康飲食和應對機制。

印象中喪屍都好似冇咁恐怖

自從瀨尿牛丸面世之後，厭食症唔係好易醫咋咩

好似依張圖

呢D叫fit，肥撚肥西識條撚咩

勁

高中已經開始厭食，仲養得大果下好嘢